［全世界都反華］一帶一路國家哈薩克爆發反中國示威 57人被捕

中亞國家哈薩克首都努爾蘇丹、最大城市阿拉木圖及部分較細城市昨有反華示威，抗議中國對該國的影響力日漸擴大，以及首任總統納扎爾巴耶夫雖辭職仍繼續掌控國家。在努爾蘇丹和阿拉木圖共有57人被捕，而其他城市則最少有20人遭拘捕。

在努爾蘇丹，有示威者拉起橫額「我們不要讓中國擴張」及「老人是敵人(意指扎爾巴耶夫)」，另有人高叫「釋放政治犯」。自由亞洲電台稱，一名女示威者被帶上警車前，站在警員面前高舉雙手，呼喊「我們是和平示威，雙手沒有武器」，另有一名少女遭一群警員強行拘捕，她的母親聲稱，女兒只是與妹妹去商店購物，非參加示威。在阿拉木圖，示威者不滿哈薩克與中國設立聯營公司，高叫反華及反扎爾巴耶夫口號後，被警員迅速帶走。

中國是哈薩克最大投資者及貿易夥伴，也從哈薩克輸入原油及天燃氣，最近更計劃將部分中國工廠遷往哈薩克，引起當地人不滿。有指部分中國公司及西方公司，只聘少許當地員工，而他們的薪酬也低於外國員工。
今次示威由被禁政黨民主選擇發起，其領袖是現時流亡法國的銀行家阿布利亞佐夫(Mukhtar Ablyazov)，他遭哈薩克、俄羅斯和烏克蘭指控侵吞50億美元公款及通緝。阿布利亞佐夫一直大力抨擊納扎爾巴耶夫執政，後者雖於今年3月辭職，但仍掌控國家安全委員會及執政黨。當局指阿布利亞佐夫是政治活動激進分子，參與其發起的運動便屬違法。

咁快一秒

真克警

唯快不破

twiter 有片睇

你老母支那只係帶來暴動